橋上放生鯽魚 橋底村民狂撈「海鮮餐」

「不撈而獲」賦予新解釋 ！河北保定近日有民眾在橋上放生鯽魚 ，沒想到橋下就是村民平日的捕魚點 ，橋下就一桶一桶的狂撈 ，收獲十分豐富 ，回家準備一頓海鮮餐 。

全文：

村民指，上周六（5月26日）有一些外地人入村在橋上放生還沒搞清楚，原來該處就是村民在橋下捕魚。他說：「他們在橋上放，人們就在河道裏撈，都是一桶一桶撈的，本來那兒就是打魚的，他們還在那放生，魚剛下他們就撈上來了。」

網民揶揄：「這就是所謂的生態平衡吧！」「放生=殺生」、「這不挺好嘛，放生的也高興，捕魚的也高興，一條魚讓兩個人都得到了滿足。」

「 沒事兒 沒事兒 」

放生 = on9

又黎 班垃圾幾時先知放生係殺生?

撈完囉返上橋上邊賣
d人又買來放生
無限循環，fat fat

入嚟就係為咗睇幅圖

痴撚線